趁雪打劫？德州寒流大停電 民眾電費暴漲超過100倍｢一天逾12萬元｣

美國破紀錄的冬季風暴肆虐德州，低溫酷寒之下還發生大停電，有400多萬戶家庭和企業
無電可用，讓民眾苦不堪言，而天價般昂貴的電費，更讓消費者的苦難「雪上加霜」；經
營護膚兼藥材店的43歲德州婦人史考特-艾默斯（Akilah Scott-Amos）周末期間突然接到
電力公司網迪（Griddy）簡訊告知，她的帳單已「快要破表」，建議更換別家。

史考特-艾默斯17日接受新聞網站「野獸日報」（Daily Beast）訪問時說：「我的電費竟
一天就達450美元（約新台幣12.5萬元），我嚇壞了。」她想不通為何電費這麼高，因為
家裡使用瓦斯加熱器、瓦斯壁爐，並把室內溫度控制在華氏65度，若以電費帳單價格來看
，彷彿「幫整個社區照亮到燈火通明」。

華氏65度等於18.333333333333332攝氏度。

google咗1USD=27.95NTD
450USD=12577.5NTD

12萬5NTD？
台灣記者

內文好似改返

係喎

自己買發電機都冇咁貴

德州人為咗獨立自主
寧願停電都唔加入聯網

風車都凍到 轉唔撚到
入你老母亂網

由唔係得你德州用風車
大把州用啦 北歐仲凍又唔見郁唔到
根本德州自己孤寒唔幫啲電網設備做防凍coating
又死唔認柒話green new deal錯
個deal開都未開始關撚事咩
不過班弱智美國藍屍又話AOC錯架喇

德州係邊度你知唔撚知？

墨西哥有幾可落雪？無做準備有乜咁意外？你柒到連地圖連當地多年平均溫度都唔知，仲咁post文？咁撚弱智仲咁打咁大篇野，你好撚野

仲有個州有44％投民主黨，你唔好以為個州無你果d弱智同伴 我屌你老母

個記者係咪連登數學家黎

記者計多左個零，咁都出得街，無checker ?

URL內文修正返啦

樓主pin this la

趁雪打劫？德州寒流大停電 民眾電費暴漲超過100倍｢一天逾1萬元｣

美國破紀錄的冬季風暴肆虐德州，低溫酷寒之下還發生大停電，有400多萬戶家庭和企業無電可用，讓民眾苦不堪言，而天價般昂貴的電費，更讓消費者的苦難「雪上加霜」；經營護膚兼藥材店的43歲德州婦人史考特-艾默斯（Akilah Scott-Amos）周末期間突然接到電力公司網迪（Griddy）簡訊告知，她的帳單已「快要破表」，建議更換別家。

史考特-艾默斯17日接受新聞網站「野獸日報」（Daily Beast）訪問時說：「我的電費竟一天就達450美元（約新台幣1.25萬元），我嚇壞了。」她想不通為何電費這麼高，因為家裡使用瓦斯加熱器、瓦斯壁爐，並把室內溫度控制在華氏65度，若以電費帳單價格來看，彷彿「幫整個社區照亮到燈火通明」。

史考特-艾默斯提到，電費帳單價格到15日已飆至2500美元（約新台幣6.98萬元）。相較之下，2020年整個2月，她的電費帳單才33.93美元（約新台幣948元）。她表示：「我不可能繳得起，我現在總共積欠網迪2869美元（約新台幣8萬元）。我將因此變成負債，信用指數分數拉低。他們會對我斷電嗎？就在危機根本都還沒結束的時候？」

38歲承包商皮爾斯（Royce Pierce）也是網迪客戶，2月份電費帳單在17日已達5152.06美元（約新台幣14萬元）。住家為兩層樓獨棟的他說，2020年2月的電費為330美元（約新台幣9200元），今年1月的帳單也只有387.70美元（約新台幣1萬元）。量販電力供應商網迪近日已遭到多名客戶抨擊趁著暴風雪期間大漲電費，

網迪平日向客戶收取9.99美元（約新台幣279元）固定月費，但由於德州電力可靠委員會（Electric Reliability Council of Texas，ERCOT)法規漏洞，讓電費市價在這次暴風雪發生後，15日突然暴漲超過100倍，從原本每百萬瓦小時不到50美元（約新台幣1300元）變成收取9000多美元（約新台幣25萬元）。而網迪的因應方式為呼籲客戶改用其他電力公司，但目前並沒有其他電力公司願意接受新客戶。

用Tesla solar power 自己裝太陽能咪得

德州好撚大嫁
有啲地方真係每年都會落雪

MIT數據科學家指出密芝根州數據造假(有片)

條友傻西黎

你好似醒過MIT教書果個教授喎, 你乜野學歷, 邊度教緊書?

傻西

即係好多度無啦, 用下常識都知果度平日有幾冰天雪地呀? 無做好防暖, 結果水管之類凍結破裂有乜咁奇?

咁點解全美國得德州咁柒

咁點解拜登成功當選

你都痴撚線

不如你問點解共產黨點解統治中國, 點解委內端拉變成南美最窮國家, 點解伊朗變成神權??

你係咪個腦裝左屎呀? 乜撚野都要人解釋你聽呀?

定係你忽然發現無野屌我, 想搵我講下D"拜登一定做假"之類野, 比位你入呀?

傻西

邊撚有人好似你咁弱智, 起人底搵唔到野起呀? 想話抄呢篇出黎當執到寶呀?

傻西

因為真係咁弱智, 如果香港發生咁, 香港一樣會咁

好多地方無做好氣候突變問題個處理

你呢個弱撚智, 加州年年山火, 燒咁撚多森林你唔出黎講兩句, 德州大停電你就衝出黎柒?

我同你講, 官僚做野就係咁, 但我至少知度度都有問題, 唔似你呢種食屎大的戇鳩, 以為呢個世界所有問題都係右翼, trumpers, racists造成

你食屎行撚開D啦, 唔該

原來係風力發電凍到壞哂德州都有25%新能源
搞到德州仆街

MIT教授話造假wor